香港係咪無好食既威靈頓牛排?

求推介

文華東方

自家製屌打出面

佐敦牛屋餐廳
好好食

牛屋食過
但想要D環境高級D既

文華

完

會試 仲有冇其他

上個月食過午市，一個人去食要搭檯
面對面中間無膠片隔住

自己整啦

冇嘢好味得過自己整

威靈頓牛排有咩咁好食食普通肉眼扒仲好

文華

一定係文華東方

仲有威靈頓三文魚

因為gordon ramsay 我覺得係吹大咗

圖是偷的
好難搵到一間可以好似文華咁砌開唔散既beef Wellington

就算係完美嘅威靈頓牛排都未必夠普通煎嘅牛扒好食

浸大biston?

係

應該大部分人因為鋒味識呢道菜

極難食 免費都唔去食

側邊個d咩黎

唔覺塊酥皮同牛有幾夾
個蘑菇香味幾出幾正，但試過就算

報食環啦屌

肉外有層蘇皮果D
未食過,但不如直接食肉
整塊皮整色整水最後破壞埋D肉味唔知想點

咁當然
POST IG用的確外形可以吸引到眼球

最緊要用靚嘅prosciutto
個鹹香分別好大

甘荀同蕃茄

係，要顧塊皮會熟得濟，煎先係皇道

但間野我年頭食 寫明唔招呼大陸人
同埋好似黃店黎

識整我唔洗比錢出去食喇

咁普通煎排就有冇推介

tenderloin狗也不屌
瘦到仆街又冇肉味
picanha世一

喺Las Vegas 間steak house食過，屌你散嘅 味道又冇特別

黃店就可以大撚晒

我上次外賣

最好，沒有之一

你走先
好快又會比人話係五毛分化

睇個樣都覺得唔好食啦
蘇皮最多配搭到忌薕湯
而蘇皮本身就唔係咩好食ga野
會唔會有人係蘇皮忌薕湯裡面塞多碗拉麵入去

地中海休閒餐廳
網上訂座即賺里數
網址:
地址: 九龍塘聯福道32號吳多泰博士國際中心地下
電話: 26280330
=====================
恒生信用卡冬日激賞賺額外高達$1000 Cash Dollars!優惠附帶條款。借定唔借？還得到先好借！
唔好食返來搵我

連加塊膠片咁簡單既野都唔做
純粹係wfc食客既健康
報食署

牛排連牛都冇

識波

試過一次午餐
碟野咸到仆街 薯條又好似隔夜咁勁硬同凍哂
可能要試試高級啲既晚餐

講到個個都識煮

你知唔知咩係威靈頓牛排？（假膠就當我冇講過

菠蘿包都冇菠蘿啦

Cwb以前有間叫otto restaurant 法國餐廳
頂級好味，可惜香港業務搬咗去上海以後都食唔返

留名

JaseLab Cookery

本身呢樣野就係唔好食

藍

都冇你喺成人台個post咁高汁

系

咩係牛排?

美觀角度係ok
外皮金黃
皮層啡色
加埋內心紅色
素造出強力既對比
影相黎講係一流

只係多steps
要早一日預備
冇咩特別技巧

係咪都係菲力？

應該啲菇同ham既配合係重點（認真
好撚容易鹹得滯
不過配合到又真係好好食

係tenderloin

依舊野真係出面食好過自己整，整過功夫多到傻，除非好大棚人唔係隨時可以一家分3餐食

普通急凍舖有無得買
平時食開肉眼同西冷

冇焗爐

FORTNUM & MASON

呢D都係即食
一大班人食
留下一餐已經唔同左
牛一reheat又會熟左

Paper and Veggle
好好食！

本身Wellington就唔好食 sor

係咪冇搽蛋漿

唔係嘅
呢d心機野又出名 人生點都要試下

抗疫撚又endorse政府打壓

真
有食譜仲有片任睇，而家好多嘢都好易學識
好唔好食就另計實會有啲位fail嘅

浸大bistro Bon

上網全部都係得下午茶食評
有冇多D料?

agger
就咁食好食好多，食steak又多地方揀
利申 好鐘意食牛

佢響香港間野都整到

有冇推介

牛+酥皮比傻閪食

搽ed

最易fail就係個熟度
買支針就解決到
其他都係跟住做

屌曬上面咁多個 文華係藍

其實威靈頓牛柳本身就唔多好食

你食過未

其實正確做法係220度焗大概20分鐘上色
然後插針rest到佢夠溫度

利申 喺gordon Ramsay某間旗艦店做過

虫巴唔係度？

伯母犀牛

利

就係食過先咁覺得，感覺係將d靚料整埋一齊，但又唔係1+1變3式嘅味道提升。

鄉下佬

講presentation嘅話又唔及fine dining
講風味嘅話又唔及煎扒/grill扒
我就例牌唔會揀welly

正野留名

呢個係真 食過所謂最好最傳統嘅
我寧願煎塊ribeye

jaselab

假膠既話幾幽默

執鬼左

叫得旗艦店就唔喺香港啦

我整過兩次
一次買prosciutto 都買左700蚊
一次用平雞ham
味道差天共地

海外巴

海外咗好多年了

幾時返東京

點解你會知我返東京

其實beef Wellington最好食係個酥皮

2019: 香港人報仇，黑警死全家
2020 2021:香港人報警 香港人防疫

之前咪喺東京見過

你係邊個

未返呀 未開關冇得返

咁驚你就唔好出街食飯啦 on99
最好就報埋警 配合政府防疫

試過一次麻麻地...
午餐set可以一試西餐來講扺食嘅

浸大 paper and coffee （可以到會/外賣）
唔錯又抵食 值得一試

咪又係牛肉+蛋
我食蛋牛治唔好？

客
好彩前年年尾執到個位去食，下次出埠都唔知幾時

而家困住咗喺uk 封城好痛苦

前年你見到嗰個香港人唔係我黎
我係2020年年頭入去做

主要係呢道菜賣點就係影相
首先決定呢道菜好唔好食,就係d肉好唔好食
但牛肉好唔好食,就係完全係肉質
如果肉質好既牛肉,拎黎咁整真完全浪費
所以我係覺得係呢道菜裡尋求好食係一個好矛盾既方向
雖然我未食過,
但就咁睇應該係屬於廉價又不失美觀既菜式

咁撚驚唔好出街啦精神病

食過覺得麻麻地

呢個正
食過兩次都幾好
個黑人reception好正

入面冇鵝肝一律當垃圾

你唔好帶口罩笨柒，帶口罩都幫港共防疫弱智仔
間撚店wfc食客食客屌9佢係正常人做既
你呢種傻閪食昆蟲就岩架啦

間嘢咁多香港人嘅咩？

食過一次真係好食

其實最主要原因係tenderloin本身係好瘦嘅一個cut
所以如果要平衡風味嘅話
puff pastry係可以畀到個fattiness
而且puff pastry 同crepe做最外層
可以達到中心溫度夠熟而冇grey ring嘅效果
以當年冇sousvide技術黎講
welly的確係屈機嘅recipe
但今時今日有sous vide
tenderloin都可以煎得完美
要食puff嘅話我寧願食pithivier

幾錢

你都戇鳩鳩 帶口罩就係幫自己防疫
你因為一塊膠板搞鳩一間黃店 睇吓你班防疫撚幾戇鳩

計埋我 曾經出現過兩個香港人

佢lunch定位係平民啲
但都冇你講到咁嚴重
可能真係撞手神

但晚餐真係好食好多
食過三四次水準都好一致

整過一次不了
諗起整酥皮就覺得攰
出面買就算

間嘢入面啲人唔知點解都對香港人嘅印象好好

記住咪撚出街咪撚返工 如果你屋企有人出街食個飯或者返過工嘅 記撚住係屋企戴口罩

酥皮買現成
自己整都整唔到咁多層

浸大 Paper and Coffee

屋企整酥皮嘅成功率近乎零

咁你出街咪撚帶口罩囉 弱智仔

pithivier?

屌你老母

唔好食喇，咁危險

咁撚簡單既野都唔做下 一句黃台KO
你估香港人都係你呢種食屎大既咩

記得咪撚帶口罩出街, 帶口罩都係幫港共防疫
扔9哂D口罩啦傻閪

黃店有撚用，香港人，抗疫！

又貴又唔好食

死返屋企戴口罩啦屌你老母，24小時都唔可以鬆懈架

嘉里酒店有間扒房食dry aged
可以試下

食過 麻麻地 食其他嘢好過啦 因身本身威靈頓都唔多好食

好正

唔講是非只會企位 你返大陸啦
大陸仔 香港唔岩你呀

可能咁啱未見過香港人閪客啫

612科水交罰款的話我唔撚介意啊屌你老母

普通就應該冇喇
網上鋪有得訂自己搵下

少少都比唔起
你唔單止弱智, 仲要係死窮閪
唔怪得之你食開垃圾啦
所以返你既大陸鄉下啦大陸仔

跑馬地馬場

唔好食 塊皮太厚

荃灣海之戀有間WM cafe唔錯
威靈頓牛柳夠熱

唔掂wo ching
係黃囉

講真 我喺嗰度遇過嘅香港人全部都好nice
可能因為佢冇expect過會有人用廣東話serve佢
反而歐洲客最閪

你啲左翼冚家剷咪重撚鍾意唔講是非只論黃藍囉，文革紅衛兵咁，死大陸閪，屌你老母

咁都有傻閪恐懼撚

支那黃衛兵，快撚啲去鹽田啦賤畜

酥皮買現成

整steak Diane 就好食

點呀 扔9哂D 口罩未呀 , 千萬唔好幫港共防疫呀

你既祖國支那唔洗帶口罩岩你呀
死返支那啦 香港唔岩呢種又窮又弱智既生物架

係啊，戴口罩戴撚到傻鳩咗啊隻支那黃衛兵

試過聽到有歐洲客恰鳩我地個somm
因為佢英文唔好 係咁畀說話佢聽
如果嗰度唔係日本我一早出咗聲

我識整ge
但煩囉

勁好食大大力支持小小虫巴打

少少錢都想claim 612 基金
你唔好帶係香港獻世啦
不問是非既習性 你只岩住支那

自己整好食好多
我習慣撻皮酥皮都自己整

有心機時間ge話

啲傳統扒房而家真係麻麻哋又慢又貴又全世界整一模一樣嘅嘢冇咩特別特色感覺有啲悶

我早兩星期都食左 明明有隔

呢個真係成日聽但未食過
因為覺得好乾
個配搭又怪怪地咁

想知有冇人食過？

呢舊嘢嘅主要作用係話俾人聽自己識整功夫菜

我都覺得係

即係果陣未有好理想既煮tenderloin方法,呢道菜就係最好既方法
我而家先知咁高科技
而家有左sous vide,應該就唔需要再咁整啦

嗰間野一開張去試啲嘢又貴又鹹又唔特別老實講佢好多餐廳都好伏喺英國機場食佢嗰間快餐仲衰過普通茶餐廳仲好意思話鳩人

仲要面對面中間無膠片都有得屌
明明自己得1條友仲屌9人地餐廳

jaselab cookery 黃店 不過唔平 800蚊一個人五道菜 但一次半次唔會後悔

1300蚊仲要起碼叫2份 即2600 好似仲要另外比多300蚊唔知做乜

正

狗都唔屌 叫過一次

依間野我食過好多次入面唔同既餐廳
完全唔覺有扒房既

同一張檯坐你對面嗰嗰唔識wor

Google 嘉里酒店 扒房 第一個

係
未有sousvide之前嘅recipe好癲
例如法國人最興嘅en vessie
就係將一隻全雞放入豬膀胱入面封死再煮
達至sousvide嘅效果 將風味鎖晒喺入面

最有越嘅係最近睇到
西藏嘅牧民因為高海拔 水嘅沸點好低
所以用同樣方法燒紅啲石頭
同羊肉一齊放入羊胃度煮
西藏版嘅en vessie
同一時間有燒 煎 蒸 煮嘅效果

太遠不了 但依度好多人推介咁

你點搵的?
嘉里個網又無
平時去又唔見 個位置明明係food court黎

唔戴口罩俾你啲黃絲精神病篤灰報警？
香港人,報警

Ching 食開屎？

咁你唔好配合港共防疫丫嘛 而家你又縮9呀弱智仔
全家扔9哂口罩 出去咪撚帶呀
不問是非 邏輯混亂仲要前後矛盾

$988 (portion for 2)酥皮夠脆肉都好食真心有驚喜嘅一道菜另外dover sole都正
其實佢嘅dinner好食過tea好多

扮黃㗎咋，屌佢老母

牛排骨

以前kerry website有架喎
而家冇左？
我嗰陣都係website 睇

係無 一直都唔見

文華東方都叫屎
ching食開咩

倫敦既savoy grill 不過都係難食過食屎

係英國唔同地方住左廿年以上，以下係我見解。
呢樣野係節日一大班人一齊食，好似火鷄咁係節慶食物。
如果認真講有咩好食，其實個皮同舊肉係用黎陪襯stuffing
食過最好食係喺the isle of dogs個朋友嘅聚會入面食，個stuffing 有血鴿醬同chestnut 再加正常果啲base, 夾住乾身嘅pastry同濕潤嘅牛肉一齊食，節日氣氛出晒黎。
學Fearnley-Whittingstall咁講，鍾意食stuffing嘅先係真英國人。
呢啲鄉土嘢外人無當地情懷，無咗個context, 根本就意會唔到，即係外國人都唔識欣賞盤菜咁。

如果唔係聚會場合，香港就Albin Gobil整得最好食， 佢用鵝肝用得好，不過佢用法式手法，其實已經係變奏版。要傳統味道，就要去倫敦Bob Bob Ricard 。

Ching喺邊度買牛柳？成日搵唔到

好明顯話文華係藍所以係屎
老實講香港大部份既fine dining背後咪又係藍紅
金拱門明知係紅咪又係大把黃照衝
負皮我都咁話

去凍肉鋪買舊 Donald Russell, 一人份量，兩舊水返去焗15分鐘食得

但係最近有個柒頭入黎搗亂

WHERE S THE LAMB SAUCE?????????????

你全世界都揾唔到好食既威靈頓牛、因為根本唔好食

其實牛扒依家野，同海鮮一樣，靚嘅唔洗搞咁多調味，鹽同黑白椒就ok，最多加啲Rosemary番茜，甚至喺超市買支Season $4X~6X一支就搞掂，只有肉質差嘅先要搞花臣，所以咁樣不如慳啲錢去Citysuper或者其他出口店買勁靚牛排返屋企整仲好啦

Isle of dogs 邊間
想試下

多年前跟師傅衫尾，食過Gordon數次親自主理嘅chef's table
食後感係呢位先生係一位一般嘅星星廚師以及十分成功嘅商人。佢廚藝基礎有瑕疵，所以味道層次堆疊唔到；而且觸覺唔算出眾，每一道菜都係意料之內。

其實凍肉舖（有即場切嗰啲）多數都有得俾你原條買
港島可以去廣利
新界可以試吓大埔街市

Fortnum & Mason?

仲要買多隻lodge
上Amazon買隻一啲都唔貴（咁撚重仲要包shipping cls)

用cast iron 煎出嚟真係唔同啲

痴撚線呢篇潮文來你竟然認真覆佢

朋友整
其實只要肯用game 而唔太難食(失敗的確唔低），一般都好有節日氣氛。

屌我知係潮文
不過講開咪順便搭落去

英國啲game真係最正

除咗grouse

去到咁多粒星嘅廚師一般都係個管理天才多過係廚神

咁講其實deconstruct咗佢將啲嘢分開整再擺埋仲易搞啦

我食過佢個威靈頓同就咁煎牛扒，普通嗰個好食好多喎

你食開屎？

其實係
但溝女夠氣氛丫麻

慢煮器係重點

其實攞星都唔係靠廚藝
記得聽人講過有啲requirements fulfill到就得
好似餐廳想拎星都係跟某種menu形式咁
當然又唔會唔識煮野食既